驚恐 抑鬱 焦慮

因為細個到大個一直都好多黑仔嘢發生，

比人bully都係家常便飯，

小學嗰陣已經經常失眠，

晚晚都攬住啲公仔喊，

最辛苦嘅時候會撼頭埋牆，

因為嗰陣都係得tbb多，

以為撼頭埋牆就會死

由細到大過馬路都唔睇路，

成日盼望有一日會比車撞死，

夜晚瞓到半夜會扎醒然後係度發癲，

但第二朝會唔記得自己做過啲乜

到中學開始𠝹手，

個陣淨係𠝹手嘅痛楚係證明自己嘅存在。

到後期一返學就遲到同test exam就手震腳震全身都震，

會覺得抖唔到氣，喘氣喘得好犀利，

試過塊面同啲手手腳腳都麻痹曬，

老師同屋企人都以為我有心臟病

睇過好多次急症call過好多次白車又住院又做過好多檢查，

有次醫生同我講如果我在keep住手腳麻痹可能成世都旭唔番

但一直keep住幾年呢個情況

去到今年暑假因為一啲問題逼住去私家，

後尾個精神科醫生確診我係驚恐症

但是私家條數實在太貴

睇咗三四次就冇睇，個私家轉介我去睇政府

個私家轉介信到寫原來我仲有焦慮症

係轉介嘅期間我停咗食藥，

但之前一直keep住有睇政府嘅臨床心理，

佢話我停咗食藥可能會惡化，

後尾媽咪打電話去政府嗰度問嘅時候，

個護士長話如果我唔舒服唔肯睇醫生而且情緒好激動都唔肯睇醫生入院嘅話，就報警等警察捉我

但後尾我真係情緒惡化咗要住院，

佢就好快派咗個精神科醫生嚟睇我，

仲確診咗我原來有抑鬱。

後尾我開學返咗幾日就停咗無返，

睇咗幾次醫生食咗幾個月藥，

係差唔多一個月之前我停咗食藥，

我發覺我食咗藥之後個情況越嚟越差，

連男朋友都feel到，

可惜左右之後係連出門口都好緊張好驚，

醫院仲keep住打電話來追我去睇，

講真依67年嚟真係比死更難受，

我已經隨時ready好死，

遺書都一早寫定

就算依家男朋友都未必可以了解我，

可能我嘅力量好細，

但係我希望大家可以多啲關心身邊嘅人，

對有情緒病嘅人嚟講，陪伴比好多說話更加重要，

尤其是係有時候你講多錯多，

你哋可能覺得冇咩問題嘅說話係我哋眼中可能已經好大件事，

唔好講「你再努力啲啦」「你睇下依個世界上好多人都有情緒病架」「點解邊個邊個有情緒病可以好返你唔可以姐」「你唔好咁諗嘢啦，樂觀啲」「你死咗我哋點算」etc

靜靜咁陪係佢身邊其實已經好好，再唔係咪加個擁抱囉

Sor for 1999

絲打加油

係咁錯字

依家希望可以靠自己

我情況同你差不多 無你咁嚴重
我都有寫定遺書

cccheung

最痛苦係身邊冇人明白自己都唔想咁

睇完好感動
第一次覺得有人了解我

同情緒低落ge人講要樂觀d睇開d根本on撚9，變相推佢地去死
喱個世界ge人企圖以偽裝、扭曲ge快樂去掩藏世界ge悲傷同恐怖，其實人生點解一定要樂觀？點解唔接受人生悲劇ge一面？

btw唔會叫絲打你加油努力果d，因為我知道你已經好努力，但保重，由衷祝福你可以康復。

你已經好努力㗎喇
如果係當面見到你 好想俾一個擁抱你
利申 絲打 同樣好想有人咁樣攬住我同我講唔使再加油唔使再努力

其他人根本唔明白你有幾難受！
唔會知道你有幾辛苦！
其實有情緒病既人係好辛苦架！
又冇人理解...

絲打，我明白你
我都有情緒病，已經差唔多十年
但身邊所有至親同唔親嘅人繼續想盡辦法黎玩你同傷害你，我已經冇得做野，
每日都唔知仲做人黎做乜，但我現在已開始認命，身邊嘅人不斷只為個人利益黎害我，點解要我受，所以我自己同自己決定，當再有下次時唔會再忍，而係同佢地同歸於盡

我初戀情況同你一樣 驚恐 抑鬱 同焦慮 我好鐘意佢 成日都好擔心佢 依家分左手 希望佢既另一半對佢好啲 以前同佢一齊果陣 佢成日喊 成日想死 好慘 希望佢鐘意既人會了解佢

絲打，我都係過來人，雖然我無你咁嚴重，但的確細個我已經成日撼頭埋牆，只係大個左發現撼完唔會死，甚至血都唔流一滴，撼黎都無謂，所以停止左。

7歲之前我係自閉既，而8-16歲呢段時期又成日比人怡，屋企管教都算嚴，所以我可以話無一個快樂既童年，再大D，問題就開始轉移到感情問題，或者呢度既巴打會覺得我好幸福，23歲第一次拍拖，到而家26歲已經有2次戀愛經驗，但係呢2位前度都因為我既情緒問題而飛我，我一度好困惑係咪要封閉自己既情感至有好日子過。

上年我去Working Holiday，人去澳洲我去澳洲，人地好多都係開心既經歷，我就因為去到個邊生活不如意，加上一個人生活，長期比抑鬱折磨，搞到要改早張機票返黎香港去醫。

今年3月，我的起心肝去求醫，一如所料，係抑鬱同焦慮，當然，我既情況唔係話好嚴重，但的確係影響生活，而且至今都未好返，即使食藥，我都係反反覆覆，好起黎可以3個月唔發作，衰起上黎會覺得想自殺(抗抑鬱藥會增加自己風險)，因為覺得自己好唔返，事實上我食過既藥都超過十隻，不論三環既，還是SSRI，SNRI，甚至其他類別都一一試過，但無法，抑鬱要黎就要黎，無得避。

絲打，我同你一樣，聽過好多「你加油啦」、「你樂觀D就得架喇」既廢話，更甚者會話「就係因為你諗野咁悲觀，所以先有咁多壞事發生係你身上」，又或者「你Jump out of comfort zone先至會變得強大」，加上女朋友因為我既病，我既懦弱而拋棄我，我都試過極唔開心，我係Tasmania既時候，係Wineglass Bay上既沙灘望著淺藍色既大海，係，極靚，但心情一樣極低沉，想結束生命，生存搵唔到意義，個種無助感絕對唔係社工、醫生所能夠體會到，只有有過呢個病既人先會明白。

最後，如果你而家情緒係穩定既，睇埋呢段：

抑鬱無人想，因為大腦控制唔到去變得樂觀，所以好多事情都好黑暗，好灰，但係我呢D經歷亦係常人得唔到，而我地對抑鬱症患者既同理心，亦係其他人不可比擬。我唔知我呢個病會唔會好得返，但如果有機會，我會趁我情緒好既時候，多D關心下有情緒問題既人。而因為我係寫歌既，我都希望終有一日能夠透過自己既作品同名氣，去令社會正視精神健康同埋糾正以往既錯誤觀念，要真正能夠比到我地一個合理、公平既對待。

小小心願，希望能夠達成。 共勉之

明白你既感受 抑鬱 焦慮
只係食左藥一年 自行停左藥 無再睇醫生
用左好多時間 努力令自己變得似一個普通人正常人

有男朋友啦 仲諗住識你 我情況都差唔多 做人放鬆一啲 我唔會叫你加油努力積極面對 因為我都唔鍾意聽到呢啲說話

依句真，每次聽到人哋咁講會諗，係咪我太怪太唔正常，咁不如我死咗佢啦

對住男朋友其實好內疚覺得自己拖累咗佢

妖 有男朋友好幸福啦 拖都未拍過 你可以同人晒命會唔會開心啲

擁抱真係有好大嘅力量係度
唔洗再加油唔洗再努力架啦

我寧願cancer 起碼知道幾時死

過黎等叔叔抱下你

當我情緒病嘅時候，先睇清楚身邊好多人，先發現個世界係咁可怕，不停咁問自己到底我做錯咩嘢要咁對我 如果我可以大膽啲對抗啲壞人就好

你死左我地點算呀

我出到去見人就驚
連見到人著校服都驚

其實我有好多朋友都有唔少既情緒問題
所以我好明白你既感受，因為聽得太多

可能我地講咩野都無用
因為我地始終唔係你
好多野都唔會完全體會到你既感受

可以同你做既或者只係同你傾下計
其實有個地方俾你傾下發洩下
有人可以明白你既感受，已經會舒服好多

其他既野就要靠你自己
我相信你有咁樣既能力既
需要既係時間姐加油

七八年前確診過抑鬱焦慮
睇左一年食左一年藥就停左
最近好似有啲病發 完全抽離唔到
如果我想去睇醫生 我應該點做？
直接搵醫生定點樣
又或者大家有無好既醫生？

我都想男朋友可以了解我

其實唔容易
我女友都抑鬱
我自己平時都會留意好多心理學野，輔導野
但即使係我，都唔係次次搞得佢掂
係近年先有好轉

絲打，我同你一樣

我都聽過類似嘅說話，一度令我懷疑係咪我係個怪人先會咁，今日我搞成咁係咪咎由自取。

之前同男朋友去機場睇飛機，我覺得係好靚啊個景，但係我係到諗嘅竟然係我係到跳落去會唔會死

希望你寫嘅歌會改變到世人對情緒病患者嘅睇法，唔好覺得情緒病人就係會殺人打人，事實上大部分情緒病人仲怕人過其他人，唔好帶有色眼鏡去睇人

巴打係邊到睇？等我都比男友睇下

我出到街一多人就會驚，但係表面仲要扮冇事，但心底其實會驚人哋已經睇得出我奇怪

屋企書櫃

拍拖其實都有好多煩惱，我會覺得自己拖累咗男朋友，加上男朋友係有少少知名度，我根本就唔想曬名，因為一定有人攻擊

我明啊，最近試過有次癲左，喪喊又大叫
男朋友打黎聽到，個下我真係忍唔到
但過後我諗佢實覺得我係痴線既
佢實覺得點解我咁恐怖

你實好愛你女朋友
用左幾多時間先開始係佢病發個陣搞得掂佢
又或者有無覺得好辛苦好攰想過放棄？

我基本上已經冇點同朋友傾訴，一嚟大部分人都唔了解我，甚至覺得我決定停學係不智，或者覺得我小題大做

如果你有經濟能力就直接去睇私家，因為政府醫生又少，一個朝早已經要見三四十個病人，冇乜機會同耐性聽你講

如果經濟唔係咁好，就試下入急症，但你要預等好耐，見到醫生要話佢知你有想死嘅念頭，到時候佢會安排你入院再見精神科醫生，因為你同得佢講你想死，如果佢放你走，有咩事，佢咩唔起

唔知幫唔幫到你，但你可以參考下

係啊，我男朋友又冇留意依方面嘅嘢，所以好難，但我都知道佢辛苦，成日都要照顧我情緒

巴打你陪多啲女朋友啦，佢一定好需要你

同是天涯淪落人

當初抑鬱都係自殺入院見精神科
最後係當時學校社工轉介我去睇私家
依家睇私家，咁多醫生唔知應該點搵
自己出黎做野都仲有少少錢負擔到

你有病都有男朋友陪 珍惜身邊嘅人 唔好太自責 幻想自己係一粒宇宙中的塵埃 個心會平靜啲

我試過同男朋友一齊落去supermarket買完嘢行返佢屋企，見到一班著住校服，但我連咩學校都唔知道嘅學生，我攬住個袋，隻手係咁r另一隻手，然後係咁向前衝，男朋友嗌極我都停唔到，直到去到馬路邊先醒

我地人類最大最大其實都係死，既然你諗到咁遠，都仍然有呢種壓力、焦慮、或者咩都好，係釋放唔到自己，同時又辛苦既，就好像上面巴打咁講，交代好身後事。

不過，你諗清楚你既壓力，係咪來自啲唔知既野，定係你根本知係咩野，只係唔識面對，或者唔面對。咁其實都唔係好嚴重

我唔會講到好輕鬆，只係認為，既然無能為力，何不自我尋歡。

做人最緊要都係快樂姐

個人認為人，唔開心壓力一定有，但學識抽離，就最爽，因為「屌～大不了咪死 」，咁諗多下，其實又真係無乜大不了

你可以諗下6/7年前，就會有一種感覺「屌，原來都過左6/7，又好像無乜大不了」

跟住就大覺訓～起身吃爽～

Btw

我都會咁，好驚有一日男朋友嫌棄我

我同佢日日都會見面
日日既意思係真係每一日
大家都返工不過都抽時間出黎見面

要照顧一個人既情緒真係好難
早1~2年佢既情緒好差
隔2日就喊一次
又唔知發生咩事
果陣我都就黎痴線

係之後慢慢搵到方法去安慰佢
宜家先無事

我自己每次都會好自責點解自己又咁樣
但下一次都係控制唔到
我問過男朋友，佢話係有少少恐怖因為我大叫

平時你男朋友會點幫你？

其實都唔可以怪你既朋友
因為佢地未經歷過
亦無想像過原來生活係可以咁困難
所以佢地唔理解

唔緊要
你仲有呢到好多巴絲

我之前睇蔡定國醫生，我自己就覺得okay，但我見過網上同apps都有人覺得唔好，依個真係要搵多啲資料，或者試下睇唔睇得返你之前嗰個

明你個種感覺以前我都試過成日透唔到氣，手腳面都麻痺，一開頭我都以為係心臟病。但因為我識d psycho，我知應該係焦慮症個d。但係後來淨係病左大約一個月，因為後來我知道要正向咁諗野先可以好返，靠食藥個d就會變得好依賴藥物，又多副作用。個陣我睇化左好多野，將所有野都放底，雖然換來既係成績一落千丈，dse又差，但係令個病好番其實已經好好。所以我而家都好留意身體嘅健康(不論心理定身理)希望各位爸打絲打都可以好番同埋遠離呢d痛苦。

咁岩我自己都對呢樣野有興趣先會睇咁多咋
曾經有諗過想放棄，因為真心攰
但已經過左果段時期，無哂呢樣想法
宜家只會諗將來點繼續

我諗過去嘅一切對我嚟講依一世都係一種折磨

我依家已經日日匿埋係男朋友屋企，已經依賴曬

真係好，希望你同你女朋友會白頭到老

係咪有特定既網/apps？
定只係就咁google就ok？

經歷過嘅朋友都係咁，個下我先覺得心痛，佢有事嘅時候，我一直係佢身邊支持佢陪佢，但唔知道點解今日我得返自由一個

男朋友通常都係抱實我

快樂真係一切
為咗令自己冇咁辛苦，我已經連學都冇返，可能其他人會覺得我蠢，又唔係讀書差到不得了個啲，但係就放棄自己嘅將來，但係我依家真係覺得自己開心好重要

聽講大麻好似有啲用

研究員指出，大麻可以啟動大腦內的「內生性類大麻系統」，進而改變人們對負面消息的觀感。研究證實，內生性類大麻系統可以調節人們的情緒。此研究最近發表在《歐洲神經精神藥理學》期刊。

source:

利申: 冇試過

佢地班垃圾根本唔明我地幾憎自己，幾恨自己，下下我問我自己做錯乜...佢地就答我根本冇做錯，冇做錯的話點解身邊一個個都要走左去。

我夠膽講，無人比我更加珍惜身邊既人，但佢地一個個都要離棄我背叛我，我究竟做錯乜！

巴打祝你同女朋友嘅將來會幸福美滿

yes
為何？好人應該有好報先係

有個咁嘅apps 你可以參考下

叔叔抱抱

食藥好似好多負作用,以前係高登到睇啲抑鬱post啲人都話唔建議食藥

之前睇高登陰謀論都見過話大麻可以醫cancer

我發病係中學，當時我都係覺得自己開心最重要
但大左，出左黎做野
又發覺讀唔成書，比唔上其他人
又會有另一種唔開心，好後悔當年點解自己要放棄
但我有時都會諗起，開心先係最重要

你159 不舉唔好問呢啲野啦

讀完書都唔代表你將來有好既生活

反而你宜家處理好個身體情緒
對你既幫助更加大

我都想問，到底我做錯啲咩，要比人咁對待，我自問對身邊所有人都好好，我對人仲好過對自己，點解要拋棄我！

絲打好好啊
希望大家都可以盡早離開呢種咁折磨既生活

問扑野死去第二到啦屌你老母

我可以獻上一切，但求你地起我身邊，但你地一個二個逐個逐走左！
我明你！

自問平時唔害人 會幫得幾多得幾多

係，我真係食藥個陣嘅情況好差，但如果突然停藥都會好辛苦，我個排停藥，日日發燒，又冇胃口又想嘔，同埋情緒都好差，一定要有足夠毅力支持住

我依家都係中學，我都有諗過可能我將來會後悔，但係我覺得我每一日都可以係人生裏面最後一日，我唔知撐到邊日會自殺，所以我想今日開心咗先，雖然比人鬧我自私，但係我真係辛苦到冇力再去行個世界想我行嘅路

絲打停左藥？

我都係想咁先
但身邊得男朋友撐我咁

希望你重新搵到快樂，搵到個接受你既人

幫得一定幫
希望啦

加油樓豬
雖然未必幫到你 我都有時成日過度緊張既情況 好似我宜家都好擔心溫唔切書final gpa玩完
所以你有焦慮症一定比我辛苦好多 但黑暗過會是晨曦 諗野簡單啲會舒服啲

原來絲打咁細個
岩既，當初我都係用開心先係最重要捱過左個段時間
放心啦，以後既路你都會咁樣一步又一步走過
雖然有時都會好辛苦，但始終會有你自己既幸福

喂呢到都好多人橕你架

有驚恐症既人都有男朋友 想問你係點樣比距溝到，你咁驚人

真係好想知我係你哋心目中算咩？你哋出咩事都好，我都係第一個第一時間企出嚟保護你哋，就算我幾無用，我都想你哋好好。但依家呢？定係其實冇咗我，你哋先係最好

所以你要支持落去

係啊

以前既事雖然一直都會留係心入面
有一日你回想起成個過程
即使你都唔明白點解自己捱得過
但你都會慶幸當初有捱落去
所以加油

你睇下我，突然又有少少正能量

唔好迫自己咁緊，記住開心行先！

其實我覺得你地都好堅強
仲打字打得好快

我都諗唔透，你有冇眉目？

通常你越重視越想保護，鐘意某一個or一群人，佢地就會更加離你而去。

越唔想成為既野，就會慢慢行去個條路到....我就黎癲啦！

就快18啦
我成日同自己講「以前你都挨得過，今日都得」但其實都幾無力

我個社交圈子就快得返男朋友一個，唔敢想像有一日佢都拋棄我會點

我唔想又得返自己一個

根本心底就清楚自己起崩潰邊緣...

好好珍惜佢。

多謝你哋啊
第一次開post冇諗過自己都有少少力能去比能量其他人

但為咗唔好令身邊嘅人擔心，一直都要偽裝冇咩事

其實每個人都有咁既能力
只係平時唔發覺

每個人都發少少力
呢個社會就唔同哂架啦
會開心好多

有咩同我地講啦
唔需要偽裝

yes

多謝你
第一次聽人話佩服我

我唔想再失去佢地，我想佢地返黎。
你幫到我？

成日都諗，自己唔開心就算啦，唔好連累人，人哋開心係最重要

邊個佢地

因為深知唔堅強又可以點
除左死頂都無乜辦法
但一得返自己一個就再忍唔到落去
不過有時我都會覺得好叻
因為就算幾辛苦，我都一步一步捱到今日

打字快可能因為太寂寞
一有人搵就會想快啲覆，可以r住佢繼續傾
所以練到打字好快

間中都照顧下自己感覺
錫自己多啲

朋友呀......
全部走哂

因為佢地唔明白你 ?
頂唔順 ?

女朋友成日話會無論點都會陪住我
但佢越咁講就越心痛內疚
照顧唔到佢又係咁散發負能量
累到佢都唔開心

行不改名 坐不改姓 IT庶務王 鍾偉信一鍵留名

抑鬱 社交恐懼
20歲睇精神科睇到而家25 最近見緊心理學家
算係訓練到可以接觸下人

佢地唔明白我，有時我做好多野幫佢地舖好條路，解決問題，當佢地接受左之後就會同我講對人好冇好處，要保護自己，我唔信佢地，繼續幫佢地。

到而家一個二個都慢慢疏遠我，離棄我。我冇害人呀，我係做好事喎，我不斷檢討自己諗自己做錯乜，我諗唔到呀，對其他人好好難比人明白咩！

傻佬
有時係為人好，但都要睇下對方想意願架

食菜都有益啦
但如果我日日迫你剩係可以食菜
你都屌我啦，牛咩剩係食草

咁即係點 要對佢地差D*

即係話
唔係話呢件事係岩，係對佢地好
就一定要人地跟你果套

因為每個人既想法都唔一樣
你心中既好，可能佢根本唔在乎
如果你已經解釋過你既想法
對方唔想跟，咁你唔應該再迫佢地

絲打 我陪你

絲打咩樣？
點解會比人bully？
你有仔應該唔會太差架

女人真係多愁善感
我遭遇仲慘過你
咪一樣咁過

細個比老豆虐待
日撚日叫我去死
得閒又打下我
有時仲唔煮飯比我食
成日都無粒米落肚啊

自己五官又有d問題
上網查下咩叫氟班牙
成日比人笑
出街都形住人地笑緊自己
從來都唔敢放膽笑
因為好難睇
唔好問點黎 又係因為屋企緣故
返過大陸 飲過食水出事
係去到今年自己有錢先處理返好
屋企人理得我死

講返 曾經好多次想拎把刀通撚死老豆
一了百了
唔想再受落受難
不過真係好唔甘心
忍住左
大個左
情況開始有好轉
最主要因為佢開夠唔夠我打
唔敢唔郁手
不過用粗口罵 各種針對
仍然無點減少

除非之外
我中三個陣日咳夜咳
咳左大半年
真係以為自己就死
後尾睇醫生話可能哮喘
屋企人都唔太點理
都唔想比佢地知 無用
結果每年冬天成日夜晚都訓唔到
喉嚨勁撚唔舒服

直到近年再睇專科先知
原來係鼻敏感引致鼻水倒流所致
提一提老豆仲要係食煙

仲未完
我中四個陣仲要日日屙
有d屙血
屙左幾個月
睇醫生 睇左幾十次（窮撚睇政府咋）
睇醫生永遠都係自己去睇
照埋腸鏡
最後確診係腸易激
可能因為成日係屋企受到太大精神壓迫

仲未完
考dse收皮 去讀副學士
Asso讀書期間住左半年醫院
啊 提返
屋企經濟環境都好差好差
由大到大都好撚自卑
中三已經被迫出去打工
斷斷續續咁
最近去旅行期間仲大病左場（自己賺既錢）
白去

有無人幫過我？
接近無
我有無同人講過呢d事
大佬 點講得出口

而家都一樣升上大學
都無精神病
雖然都唔見得精神好健康
你自問遭遇比我慘
Ok fine
咁我好樂意開導你
如果唔係
其實我遇過唔少類似樓主咁既人
我真係覺得你地好撚幸福
點解個天咁撚唔公平
我樣樣都比人差
真係屌佢老母

唔好怨天尤人啦
你永遠都估唔到下一秒會點
是好是壞
日子總要過
睇多d正氣熱血d既劇 電影 漫畫
多d行動 少d自己坐低一個人胡思亂想

利申 絕對真人真事

一樣 最近都停左學
要加油

當一班人嘅時候就可以扮到好堅強
但淨返自己一個嘅時候 連扮都無力氣

有時候都覺得自己幾懶係偉大
都唔知為乜
就算受過傷都依然係咁

我男朋友都係咁講，但我成日都會覺得佢原本嘅生活唔應該係咁，係我拖累咗佢

我覺得自己依家都有社交恐懼

多謝

又有人係身邊同我講，冇事既唔好諗咁多啦，
我唔想嫁，但冇人明我 我好辛苦，翻到公司又要扮晒乜事都冇，隔離同事做野又要做啲唔做啲，要我執手尾，都算啦，我頂唔順想冷靜下，啲人又話我博同情

正常樣
小學嘅時候鍾意咗朋友嘅男朋友，係我衰嘅，但感情嘅嘢點控制。但係我冇做過分嘅行為就比個朋友帶頭bully，可能係我自己攞嚟仆街嘅，但其實以小學生嚟講，佢哋做嘅事都幾過分，就算件事過咗之後，佢哋都冇放過過我，甚至搞埋我屋企人，我覺得禍不及家人
我自己仆街咪算囉點解要搞我屋企人

死黨/朋友問我怕乜，我有時真係唔知怕乜，但我又講唔岀口，只係覺得心入面好怕，正如尋晚行行下去到牛頭角，我成個人好怕見到人見到個地方，但係我又要扮晒冇事，其實果一刻好想係街喱埋一邊

唔關性別事
樓上都有巴打同樣有情緒問題，
未試過嘅人永遠唔會知道情緒病係幾咁困難有幾咁折磨人

選擇停學都係為自己好，但冇乜人理解

至撚憎人唔了解就咁講
我覺得有啲同理心嘅人都唔會咁

其實我都唔知自己怕乜嘢
但係去到嗰啲情況就會好驚然後腳軟腳震頭痛頭暈，仲會不停咁樣用手r自己另一隻手

我公司總有啲仆街

我尋晚都係，有一刻我係咁想搵鎖匙介自己隻手，係街係咁握實拳頭

留名

我都會一發癲就係r自己手手腳腳
成日都會成身血痕
最近唔想太明顯會比男朋友見到
變到超用力握實拳頭，就會變到好深既指甲印

絲打我陪你 連登有愛

似乎冇人講運動對情緒病的好處。

我自己有輕度焦慮，導致有腸易激症，即是成日都想便便。

食過藥，有少少幫助。個人開心多一點。

最近開始持續運動，做一個鐘頭運動，出一身汗，令腦內分泌出開心荷爾蒙。效果真係不錯。

但要記住，真係要持續及起初效果不太明顯。

巴絲共免

勉

其實係呀
有研究指出做運動真係有助情緒改善架

唔知點解好鍾意用痛楚證明自己嘅存在

我都係咁
你明朝驚血都係咁，男朋友一見到我r就捉實我啲手手腳腳

多謝啊

我諗我要等我冇咁驚人嘅時候先慢慢咁試下

竟然係x登post，睇嚟已經病入膏肓

我都捉實你

落街跑，冇人會理你。一路跑一路想為乜要因為個病浪費咁多時間，力量自自然然出現！

有時我仲會摑自己
每次一出事我都會令自己痛，咁樣先會停到
一癲我就不停喊，愈喊就覺得抖唔到氣
有人鏈住我條頸 好辛苦 個心好難受
呢個時候就只有痛，先會停止到

我都係覺得只有痛楚先可以停止到
但係係人哋眼中嘅好似傻瓜咁

同我一樣 我都係有齊三樣 不過無你咁嚴重
身邊既正常人永遠都理解唔到發病有幾辛苦
成日叫我自己學下控制自己 問題係我真係做唔到嘛
我都有左七八年 已經好習慣發病既感覺
只能同樓主講 人地點樣講點樣睇唔好理
最緊要係自己生活個步伐令你自己覺得舒服就ok

反而我又想問下你
真係發病果時你會點樣去處理呀?

醫生有教過 係街外就拎個紙袋 有節奏地呼吸
慢慢平復返個人先 條氣順返就揾個地方休息下
另外佢會有特別既exercise比我自己返去練習
當然啦 要慢慢練先有用既

分享多啲俾呢到既巴絲
我諗佢地知道多啲都會有幫助

我都有d 不過係因為甲狀腺失調
抑鬱果陣根本好似發燒咁，話黎就黎
唔係諗正面野就解決到 仲好影響日常生活

我中七個年讀AL太大壓力都開始患上左驚恐, 一開始又係所有人包括自己都覺得有心臟病, 最後搞左一大輪, 自己又做左勁多reserach, 去到大學畢業先肯定自己係驚恐

斷左症之後不斷同自己做mind practice, 又試左好多處理panic attack既方法, 到宜加間中坐飛機/飲咖啡/玩機動遊戲都會復發, 後者我全部都界晒, 搭飛機就唯有不斷不斷loop放鬆, 盡量唔比自己個腦諗野, 一attack到就盡量聽歌, 再迫自己投入去首歌到, 分散自己注意力, 而且亦都可以迫自己唔好過度呼吸

panic attack真係好辛苦, 但係只要搵到個放鬆自己既方法令自己每次個panic attack唔好loop咁勁之後, 佢d attack 次數就會慢慢慢慢減少

如果有panic disorder野想問, 我可以分享下比你, 睇左勁撚多research同研究左自己勁耐, 我敢講已經去到專家級咁濟

每次唔舒服嘅時候，身邊嘅人都只係會叫我放鬆啲，放鬆到我都想啊

我都係用紙袋

但係佢又唔似發燒咁食幾粒就冇事

唔止係傻瓜，已經係癲左咁

比人當痴線佬

如果係叫你深呼吸
咁會唔會好啲

著手搵醫生，但反而真係決定要去睇
感覺有啲驚 好似睇左就會落實左咁 無得變

絲打？想識

都係冇乜用
真係好靠自己

我之前都係咁諗，覺得唔睇醫生就無事

試下有情緒問題既時候
諗下黎明果句唔好為芝麻綠豆既事唔高興
我自己就會諗咩野唔好都會過去的

個腦練習轉多d
將負面逆轉
被動變主動
點解要唔開心

共勉之

睇完好有共嗚
I know that feel

絲啊，做咩想識

我明，我真係明。尤其係個種不公嘅感覺

最終都係要學習同呢個病共處

道理我都識，但到真係出現問題就咩都冇用

共勉之

比人當怪胎個下真係

我都係成日想自殺同埋會整痛自己
會介手或者大力咬 咬到會瘀幾日
疑心好重 覺得人地會搶走自己d野
同埋一緊張就失眠加個心那住那住
成個exam period 都訓唔好

當無人明白,個感覺真係好差
好明白嗰句:如果我放鬆到,你估我唔想咩
但係唔係得你一個架,我想講我都好明白嗰種感受

有冇諗過點死?
以前應該常常覺得自己很接近死亡吧

我覺得自己都有精神病
但係我無睇過醫生
依排多野煩到好想自殺
連發夢都係不停自殺緊 用唔同方法
一有人令到我好激動我都想乜都唔講走左去跳樓
好易發脾氣 但係發唔出
自己食晒啲情緒之後返屋企係咁喊
晚晚係咁諗野訓唔到係咁打自己

13 14歲果時自殺過 比人捉住打到醒為止
問我係咪癲左

利申 依家岩岩出左黎做野 工作環境ok

明白啊
因為我都會咁

正所謂有頭髮邊個想做癩痢

有諗過跳樓
其實都想安樂死合法化

我覺得似抑鬱

頂住呀

坦白講，其實醫生幫唔幫到手
最幫到手嘅又係咩?

得閒約班朋友去9fing下 等個人情緒唔好咁緊張

我成日玩Board Game 我覺得都好開心

真係唔好太依賴男朋友
我就係咁 本來情況都唔嚴重
但遇著一個唔明白唔接受我有情緒困擾嘅男朋友
最後仲好狠咁傷害我
而家嘅情況越嚟越差

我唔知自己係咪有情緒病
但每日都過得好辛苦
食唔落嘢 瞓唔好 𠝹手 諗點自殺
有繼續返工 但坐坐下就頂唔順 好想大叫大喊 好頭痛

想跳樓既時候係咪通常都係當下個刻好辛苦頂唔順而想跳下去?

樓主如果你男朋友唔要你，你是咪玩完

一定係，睇醫生啦

可以代佢答，的確係
好似我依家咁，男朋友知道只要佢係我身邊
其實我情況就會好啲，唔至於控制唔到
男朋友就好似一粒藥，一支鎮靜劑咁

我都係 有佢係身邊會定好多
不過我就無依個憂慮 因為我已經私有化左佢做老公
其實除左自己要識面對 都要教曉身邊人有咩可以做
有時一齊見醫生 醫生都會比下意見
久而久之 對方對個病有左認識 就會更加識得應對
唔好一味話你唔明啊 你唔知啊
你可以留意下你病發個時 有咩徵狀

其實我都仲考慮緊好無睇返醫生

你地就好，佢離開左我
我就覺得我好似再病發

等緊排期睇下幾時可以死

驚恐撚留個名先
Btw 呢個名都有人搶

見下無壞嘅

都係既，有個專業人士分析下都好
至少好似有個人會認認真真了解你發生緊乜事

都要遇到個好醫生先得，唔係個個都專業......

到底應該去邊度睇
但去到我都唔識同佢講

我都係
佢講過最接受唔到就係我啲負面情緒
同佢一齊時真係會控制到好多

分手後佢一對我好返少少我就會平靜返
一唔理我 我就發癲
幾個月一直係咁重覆...

我開始明白真係唔好太依賴對方
佢會隨時離開你
到時仲...

佢一唔應我 應慢少少我都會發癲

好細過開始就成日想衝出馬路
中三自殺過 醫生話有抑鬱同焦慮
我男朋友仲成日覺得我咩都驚好煩
屌 我想嫁咩 我夠好辛苦
依個社會 依個世界所有野都唔開心
快d死左佢好過
好想快d死

男朋友知唔知你有呢兩個病？

我個人就幫唔到
我反而覺得社康護士幫到我

當真係好難受嘅時候，就算做乜都係心不在焉

我已經依賴曬

我覺得似係

係

絕對係

you know my feel

我唔知自己咩病
但我試過去自殺
拎指甲係咁𠝹自己隻手
最後拎住把刀
果陣電話得番1%發現自己好驚真係死左
所以出左門口 放低左把刀
老母成日都同我鬧交
我一鬧個人情緒就會激動到會係咁打牆打野
自責會打自己或者用任何方法整痛自己
唔開心同嬲都會打野或者打自己
我覺得越痛越發洩到

宜家係外國留學
住係人地屋企完全唔敢出去
有聲係出面我會縮埋一舊係度
有時好中意戴住耳機較最大最大聲
咁樣個人心情會放鬆啲同埋有安全感
夜晚嗚嗚聲都會令我覺得舒服啲

見到你呢個po所以想舒發出黎
其實一直都好想去睇心理醫生
但係又無錢所以成日就係用上面啲方法解決

果次自殺都係因為男朋友話我自殺佢就會跟住去我先放棄呢個念頭
其實已經由幾年前就開始寫緊遺書 一年一封

sor 太長

其實有自殺傾向就係抑鬱
絲打要正視個問題 共勉之

受左六年驚恐
真係真係好辛苦

你地點知道自己原來係有情緒病要去睇醫生
我成日都覺得好辛苦 成日喊喊到眼都發炎但我控制唔到..

樓主..給你一個擁抱

依家搭親mtr都驚
根本上冇可能自己一個人搭
通常搭一兩個站就要落一落車再等過

呢個係我六年前嘅情況
而家基本上淨係驚搭船同飛機
但係成日都會有panic attack
同埋做唔到長工

我又冇返學沒冇返工 真正廢青

因為有左病太耐廢左太耐
而家搵工都好難
又成日要食藥

食藥對我嚟講 冇用
食完仲衰 身邊冇人明白個下真係好難受

三樣都有

驚恐唔食藥會死架喎

點解咁講？
但死都幾好啊

我都好想正視佢但唔知可以點做

Pm your phone no. To me let me try to help you

真係要去睇醫生先

咁你男朋友會唔會好大壓力

我知道佢辛苦嘅 因為我情緒真係好唔穩定 但係佢對我都好好 好錫我

有得比較架咩
各人都有各人既悲慘
有人承受到 有人承受唔到

諗下自己有咩死之前要做/想知/想睇/想見
咁樣做人先會有希望

每個人嘅承受能力真係唔同，唔好將自己個套強加係人哋身上之後去質疑人哋點解你咁差承受唔到

冇
覺得自己隨時準備好死

焦慮症 留名
食緊藥日日都喊
搞到要辭埋職
日日都好痛苦
究竟點先可以走返出黎?
覺得自己好失敗

我陪你

多謝
唔想令屋企人擔心
但我真係控制唔到

正解，bipolar

好無助好無力ge感覺

身邊有冇人明白？

屋企人支持我都算幸福啦
但我知最後都係要靠自己改善
日日係房度喊唔係辦法

嗯。。如果有人明白，有人支持會冇咁難涯，我都涯了幾年

its ok to be not ok

我會覺得好自責
可能就係我接受唔到it's okay to be not okay
見到佢哋幫唔到我果種無奈就會覺得好心痛

加油
You are not alone

但你地推人走
我都好想做陪伴喺身邊既人

有時都會，會覺得自己係個負累

屌你老母留名

對唔住
會成日想趕人走
因為唔想人哋睇到自己咁sad
唔想麻煩到人
多謝你不離不棄

已經無機會再陪喺佢身邊
佢直頭唔相信我
話當我地無識過

點解

我都有同屋企人咁講
佢哋會話: 傻嘅，一家人就係要互相支持
感動到喊
我好想快啲好返
但我好似咩都做唔到咁

其實我就係同佢傾計 見佢成日唔開心
都估到佢情緒唔係好穩定
所以我特別好關心佢
反而佢覺得我好假
之後就咁就無lu

可能我消失佢會開心啲啦

有時都會係咁，屋企人好好

有時候真係會諗埋一邊。。。

唔好怪佢，佢都唔想

I know that feel bro
我未有焦慮症之前我前度係咁
佢成日都好灰好自卑
我又想關心佢又唔想迫佢同我分享
然後佢話拍拖太大壓力，佢未準備好，所以想做返朋友
我試過同佢做返朋友但自己頂唔順
已經冇再聯絡

咁又唔會怪佢
我知 佢真係好好好辛苦
我真係好心痛
估唔到 我係俾左咁大壓力佢 令佢咁驚咁唔開心
反而我怪自己

不過只係覺得 好可惜 就咁無左個朋友

學車有冇興趣
去跳降傘有冇興趣
琴棋書畫有冇興趣
整手工野有冇興趣
煮餸有冇興趣
雖然我可能感受唔到你諗咩
不過呢個世界好多野可以做

明明 我可以陪伴喺佢身邊 唉

唔好自責
有時灰到一個點真係會傷到人

我只好希望佢開心啦
一定要好返呀 雖然我唔會再知你近況

有咩唔開心搵人傾
講出嚟會舒服好多
亦都可以做運動減壓
人哋講咩唔洗太在意
絲打加油

其實知道呢個世界好多野好趣好想去試
我個情況係自己平時鍾意做嘅事情都冇動力去做
我整整下早餐都會突然喊到停唔到
其實我睇到個惡性循環，但我未打破到

睇完想比啲支持你 唔知文字可唔可以感受到
但係真係想同你講句加油 係啊唔知邊日先可以冇事好返
唔知邊日個天先唔會再灰 個人生會好轉
但係希望你會相信有呢一日 每件事都慢慢好轉既一日
我同你一樣有驚恐 不過就輕微好多 有時出街會驚等等
一病發個時會緊張到唔知點好 又成日好驚自己病發
又會諗我會唔會有好轉既一日 好轉之後會唔會又復發
身邊冇人有驚恐所以我覺得冇人會明我有幾驚
到之後睇心理醫生 而家開始有好轉
我都相信你都會有好轉既一日 心態好重要嫁
點都同自己講所有事會好起黎 就一定會好
一齊加油啊

如果我屋企人會咁講就好啦
不過父母都有精神健康既問題
自己抑鬱 焦慮中
好驚打電話
而而加積極治療中
但財政壓力有d大
屋企人覺得要洗好多錢
所以有時反而比說話我聽令我更迫切想自己快d好
如果佢地都會講d體諒既說話
我諗我會感覺好好多

屋企人完全唔明白
佢哋可能以為係關心我 但其實係壓力

一有少少問題就覺得係自己錯 我係負累 我冇撚用

就算幾多嘢可以做 我都唔會有動力 因為我係垃圾

有時候連自己唔開心啲咩都唔知

I know that feel

係真 同身邊啲講 佢哋會覺得我誇大件事

驚恐 抑鬱同焦慮初期個陣時會有咩病徵

會成日亂諗野，覺得人人都麻麻地我，就算出街同人傾計都會驚比人知道我講啲咩然後話曬比人知。又總係覺得某人同某人係識，然後講自己壞話。

成日都不停重覆諗諗諗，諗番成一年前既野，成個人都好驚，又食唔落野，平時唔洗番學既日子就只係摺埋自己係床到，覺得咁樣係最舒服同安心，冇動力做野，同埋好想無時無刻都同人傾計whatsapp，或者即時約人出街傾計，但知道咁樣好煩所以都會抑制住自己人地唔覆住就唔好再搵人地先

其實咁樣只係自卑，自己唔放過自己，定真係有病？

驚恐會氣喘 好似透唔到氣咁 會手腳震 嚴重會全身麻痺

抑鬱係長期處於唔開心嘅狀況 會有想死嘅念頭 對大部分事情都冇曬興趣同動力

有無醫生介紹唔洗食藥又OK

你去睇醫生你同人講覺得自己有panic disorder想見clinical psychologist就okay，其實你同醫生講你唔想食藥佢就會搵d唔使食藥嘅方法同你solve
記得照直同人講你有咩symptom

唔該晒

我整日行行下都會panic，個腦逼自己唔好驚無事嘅，但都係愈來愈驚，仲未搵到方法，出面又聽唔到歌。好辛苦一發作，心跳到好似就死咁，呼吸又困難。唉

心跳到暈低入醫院我都試過兩三次
真係唯有搵樣身邊最近嘅野spin focus架咋
我自己就download定咗幾首動漫op ed，耳機隨身
試過幾次冇耳機都照係條街度坐低播住聽，起碼唔使人救，個心又唔使跳到爆炸先
聽兩三分鐘個心跳係feel到明顯有緩和，只要feel到自己symptom有減弱跟住個人就會冇咁慌有番d信心, 跟住多數坐多3個字半個鐘大概就會完

一panic真心會愈黎愈驚，明明個腦不停叫自己無事嘅。你仲有冇食緊藥？一日食幾粒血清素？

我都係成日覺得自己有心臟病

真，我幾乎無時無刻都check自己心跳

你有無去做過檢查？

有，入過幾次急症同body check都無事，但整日諗嗰陣無事唔代表依加無

屌我都係，做左24心電圖都成日再驚有啲野查唔到

我冇食過藥呀，一check到心臟好正常我就斷定係panic, 之後個幾年都係用精神力硬食，其實真係只要搵到方法快速減輕個attack sypmtom，增加咗信心之後每次attack力度都會減弱

好煩，唔知係咪轉季整日呼吸困難定點，一呼吸困難就驚呢排，行兩步路都呼吸困難，已經分唔清係咪轉季搞到咁定係因為驚先搞到咁

我通常係個心跳得快又頭暈

次次一有panic attack我就覺得係心臟病

我都係，係快到想死，你有冇食血清素

無呀，我係英國睇，醫生開左啲propranolol俾我
食完血清素個人係咪定好多？

係會穩好多，就係穩好多，我以為自己好返，就停藥，點知之後又嚟了，仲嚴重過之前。。所以依加又食返

都係食返兩三日左右

你宜家幾耐一次panic attack?

一兩日。。

通常出街比較多，但係屋企會好在意心跳

我反而出街好啲，係屋企無野做就會好在意心跳覺得自己有心臟病咁

我真係幾分鐘check一次心跳真係無時無刻

我都係一快少少就好驚

同埋會跳得好重

跟住成日google自己啲病徵

啱 同你exactly一樣 唉日日都咁好辛苦

仲有一見到啲咩猝死新聞就好驚。。。。

原來唔止我係咁我啲朋友覺得我好on9

你病左幾耐？，我係呢兩個月先有